\documentclass{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xepersian}

\addbibresource{bibliography.bib}
\settextfont[Scale=1.2]{B-NAZANIN.TTF}
\setlatintextfont[Scale=1]{Times New Roman}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{پروژه اول درس سیستم‌های عامل 1}
\lhead{\thepage}
\rfoot{علیرضا ابره فروش}
\lfoot{9816603}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\input{titlepage}

\tableofcontents
\newpage
\section{}
\section{}
\section{}
\section{خواسته‌های پروژه}

\subsection{الف}
\lr{trap} برای سیستم‌کال‌ها، \lr{syscall} را فراخوانی می‌کند. \lr{syscall} شماره‌ی سیستم‌کال را از \lr{trap frame}(که دارای \lr{\%eax} ذخیره شده است) و اندیس را در جدول سیستم‌کال بارگذاری می‌کند. \lr{\%eax} برای اولین سیستم‌کال حاوی مقدار \lr{SYS\_exec} است، و \lr{syscall}، \lr{SYS\_exe}امین ورودی را از جدول سیستم‌کالِ مطابق \lr{sys\_exec} فراخوانی خواهد کرد.
\newline
\lr{syscall} مقدار بازگشتیِ تابع سیستم‌کال در \lr{\_eax} را ذخیره می‌کند. هنگامی که \lr{trap} به \lr{user space} بازمی‌گردد، مقادیر را از \lr{cp->tf} در رجیسترهای ماشین بارگذاری می‌کند. پس هنگامی که \lr{exec} \lr{return} می‌کند، مقداری که هندلرِ سیستم‌کال بازگردانده است را بازمی‌گرداند. سیستم‌کال‌ها معمولا برای نشان دادن وقوع خطاها مقدار منفی و برای نشان دادن موفق بودن سیستم‌کال مقدار مثبت بازمی‌گرداند. اگر مقدار سیستم‌کال نامعتبر باشد، \lr{syscall} یک خطا پرینت می‌کند و 
$-1$
 بازمی‌گرداند.

\subsection{ب}
به پوشه \lr{xv6-public} مراجعه شود.
\subsection{ج}
به پوشه \lr{xv6-public} مراجعه شود.
\subsection{د}
به پوشه \lr{xv6-public} مراجعه شود.




\end{document}
